環球時報社評：美方出爾反爾，中國唯一要做的就是堅守底線，決不退讓

白宮北京時間29日晚上發聲明說，特朗普總統決定對從中國進口的500億美元商品徵收25%的關稅，其中包括與「中國製造2025」相關的技術，有關清單將在6月15日公佈。另外，對中國向美國的投資限制和加強對中國的出口管制措施將於6月30日公佈。

點擊下載

這不僅是讓中國驚訝，而且肯定也是會讓全世界為之詫異的聲明。中美不到兩周前剛剛在華盛頓就擱置貿易戰達成框架協議，雙方發表了聯合聲明，美方宣佈擱置對中國產品加徵關稅的計劃。美國商務部長羅斯計劃6月2日至4日訪問中國，進一步商談落實該框架協議。在這之間什麼也沒有發生，但是白宮突然就變卦了。

點擊下載

美方想重新開打貿易戰？顯然不是。應該是經過白宮的內鬥，強硬派觀點佔了上風，為得到更多好處，又拋出新的要價籌碼，進一步向中國揮舞大棒施壓。

不能不說，今天的世界面臨一個極不確定的美國政府。已經達成的伊朗核協議、巴黎氣候協定它都宣佈退出了，將要舉行的美朝峰會它一會兒說舉行，一會兒說不舉行，然而轉瞬之間又宣佈舉行了。抬高要價是華盛頓這樣做的共同邏輯。從這個意義上說，華盛頓如今反悔剛與中國達成的貿易框架協議，也就不奇怪了。

白宮的最新宣佈尤其釋放了一個信號，中美貿易摩擦將是長期的，這很可能不是一個一次性就能談成的貿易協定可以加以長期管控的，至少在特朗普政府期間，美方有可能不斷提高要價。

好在中美協議還沒有開始落實，美方出爾反爾，展現了它同中國處理貿易問題的一種方式。我們相信，中國政府應當有智慧和能力加以應對。

美方搞錯了一點，那就是貿易戰不是一般的戰爭。後者可以打到對方的國土上，如果順利的話，甚至可以有「零傷亡」的奇跡。但是貿易戰一定是相互損失的，一方對一方壓倒性勝利的貿易戰決不會有，更何況當美國面對中國這個市場規模與它差不多的對手時。

羅斯幾天後就要來中國。按說如果美方已經決定對中國產品加徵關稅，雙方就不用談了，直接準備打一場「史詩級的貿易戰」就可以了。但美國代表團還是要來，看來中美要從一開始互相亮棍子，到中間坐下來談，再進入邊亮棍子邊談判的新階段了。

然而白宮的新姿態告訴我們，美方的要價是隨行就市、水漲船高的。與這樣的政府舉行談判，唯一要做的就是堅守底線，決不退讓。

中國在一開始就表明瞭不想打貿易戰，但也決不怕打的堅定立場，我們今天的態度一如既往。面對美方談成了框架協議後還能反悔的新情況，相信中國政府會用兩手對付它的兩手，陪它慢慢玩。

可以肯定地說，如果美國6月15日出台對500億美元包括科技產品在內的中國商品加徵關稅的方案，意味著之前達成的什麼協議都將失效，中國必將對等反擊，中美從此進入全面貿易戰模式。

從大幅擴大向中國出口的前景重新回到被中國加徵報復性關稅的貿易戰，這對美方同樣是天旋地轉的過山車，美國的農民、汽車生產商、能源開採者都將無所適從。白宮咄咄逼人的背後，是這些難以駕馭內亂的空虛。中國人對此看得清清楚楚，我們因此更有決心對華盛頓強硬政策奉陪到底。

以美國的實力做後盾，可以用強硬政策包打天下，這是今日白宮的錯覺。要談判就要有相互妥協的誠意，就要在已經達成的協議基礎上相向而行。達成一個協議，然後就提高要價，力圖再要一個對自己更有利的協議，這不是文明世界的規則，中國也決不會做慣美國這個壞習慣的配合者。

*本文來自環球網，原文標題《美方出爾反爾，中國不會隨之起舞》*

中國人又成最大贏家

中英聯合聲明呢？

除左遵守仲可以有咩揀

美方搞錯了一點，那就是貿易戰不是一般的戰爭。後者可以打到對方的國土上，如果順利的話，甚至可以有「零傷亡」的奇跡。但是貿易戰一定是相互損失的，一方對一方壓倒性勝利的貿易戰決不會有，更何況當美國面對中國這個市場規模與它差不多的對手時。

哇好撚屈

美國開始驚了～所以出爾反爾～

中國又成為大贏家⋯

這不是文明世界的規則，中國也決不會做慣美國這個壞習慣的配合者

When you’re already $500 Billion DOWN, you can’t lose!

We are not in a trade war with China, that war was lost many years ago by the foolish, or incompetent, people who represented the U.S. Now we have a Trade Deficit of $500 Billion a year, with Intellectual Property Theft of another $300 Billion. We cannot let this continue!

大陸真係唔知美國點玩

原來佢地有底線

它它它
支那人真係無文化

死嗰啲埋晒佢梗係零傷亡啦

而家唔直接插President Trump

出爾反爾英文點講

人唔笑狗都吠

又贏

好明顯侵侵係自己內閣同黨入面都好弱勢
當然，侵粉一定會解讀做侵侵撚狗LA

美中聯合談判聯合聲明作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義。

停售禁用iphone先啦

咪係

係唔識應付呢種對手
同當年肥彭做總督果時一樣

底線係乜野？殺人？

一早話左侵侵係世界第一

賊喊捉賊，贏了

侵侵係生意佬出身喎
贏國佢識條屎咩

痴撚線

Trump寫得出The Art of The Deal 就真係咁把炮咩

中國習近平夠寫得出習近平思想

環球時報班寫稿佬成日搞到地下濕哂
一陣又唔知邊個人頭落地

你地唔覺<<習近平新時代中國特色社會主義思想>>先係最強既心法?

似係攪掂肥仔金
唔怕支那再玩野
宜家全力向支那開火

侵：要你減貿易差距嘅聲明、放生中興同加唔加你關稅係幾回事黎， 千祈唔好混淆

香港D法例支那一唔滿意就人大釋法, 選舉主任又可以隨意DQ參選人, 一個本身唔尊重法律既中國, 去屌人唔尊重聲明, 協議連法例都稱唔上, 更加無必要去守

我都覺得係咁
當初中國教唆金仔玩野
美國先唔敢亂黎
依家攪點就即刻做野

肥仔金應該企係侵侵個邊

那兒來的自信

韓國/台灣 : 「不能不說，今天的世界面臨一個極不確定的中國政府... 達成一個協議，然後就提高要價，力圖再要一個對自己更有利的協議，這不是文明世界的規則，我國也決不會做慣中國這個壞習慣的配合者。」
同一篇文真係好適合做東亞各國寫翻畀中國

一開始先大量同你各類產品大量入口
之後時機成熟再搵名目反韓/台獨就停止進口
搞死當地各行各業，今日畀人玩撚翻轉頭
你話係咪求仁得仁?
中國又成為最大贏家

環球時報：咪逼我中國亮劍！

學人講文明世界既規則

真好笑

篇文下年都用得返

睇佢堅持到幾耐

果本咩垃圾思想dum比狗狗都唔撚聞啦
好意思提

好睇過d劇

強國式守護法治

協議從來都係要對方遵守，自己就唔洗

點擊下載